[{"id":0,"article":"Die moderne Medizin hat erstaunliche Fortschritte gemacht, insbesondere im Bereich der Krebsforschung. Laut neuesten Studien kann die Menge an Tumoren bei Patienten reduziert werden, indem sie regelmäßig Vitamin D einnehmen. Dieses Vitamin unterstützt den Körper dabei, Zellen zu kontrollieren und krebsartige Veränderungen zu verhindern. Außerdem haben Forscher entdeckt, dass bestimmte Pflanzen wie Tomaten und Paprika Antioxidantien enthalten, die die Bildung von Krebszellen behindern können.","questions":[{"question":"Worin besteht der Vorteil von Vitamin D?","answers":["Krebszellen können sich nicht vermehren","Vitamin D unterstützt den Körper dabei, Zellen zu kontrollieren und krebsartige Veränderungen zu verhindern","Vitamin D kann Krebse entfernen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Pflanzen enthalten Antioxidantien?","answers":["Tomaten, Paprika und Kartoffeln","Erdbeeren, Pfirsiche und Bananen","Tomaten und Paprika"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worum geht es in der Krebsforschung?","answers":["Entwicklung neuer Medikamente","Reduzierung von Tumoren bei Patienten","Behandlung von Krebssymptomen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass regelmäßiger Bewegungssport den menschlichen Körper positiv beeinflusst. So kann sich die Herzfrequenz senken, der Blutzuckerspiegel sinken und das Risiko für Krebs und andere Krankheiten reduziert werden. Es gibt jedoch auch einige Risiken, wie zum Beispiel Verletzungen oder Überforderung des Körpers, wenn man nicht sorgfältig trainiert.","questions":[{"question":"Wofür kann regelmäßiger Bewegungssport positiv beeinflussen?","answers":["die Herzfrequenz erhöhen","den Blutzuckerspiegel senken","das Risiko für Krebs und andere Krankheiten erhöhen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert, wenn man nicht sorgfältig trainiert?","answers":["der Körper wird positiv beeinflusst","Verletzungen oder Überforderung des Körpers können auftreten","der Blutzuckerspiegel sinkt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Risiko bei regelmäßigem Bewegungssport?","answers":["die Herzfrequenz senkt sich nicht","Verletzungen oder Überforderung des Körpers können auftreten","der Blutzuckerspiegel steigt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die moderne Medizin hat erstaunliche Fortschritte gemacht bei der Behandlung von Krebspatienten. Laut aktuellen Forschungsergebnissen kann ein spezieller Typ von Immuntherapie die Überlebensraten um bis zu 20 Prozent steigern. Durch eine Kombination aus Chemotherapie und Immunstimulanzien können Tumorzellen effizienter bekämpft werden. Dieses Verfahren hat in den letzten Jahren bereits einige Erfolge erzielt, insbesondere bei Patienten mit metastasierten Krebs.","questions":[{"question":"Welches Ergebnis kann ein spezieller Typ von Immuntherapie erzielen?","answers":["Die Überlebensraten können um bis zu 10 Prozent sinken","Die Überlebensraten können um bis zu 20 Prozent steigern","Die Überlebensraten können um bis zu 30 Prozent vermindern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Therapie wird in Verbindung mit Chemotherapie eingesetzt?","answers":["Gen-Therapie","Immunstimulanzien","Radiationstherapie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo haben sich die Erfolge des Verfahrens besonders bei Patienten mit metastasierten Krebs gezeigt?","answers":["bei Patienten mit lokal begrenztem Krebs","bei Patienten mit metastasierten Krebs","bei Patienten mit chronischem Krebs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die medizinische Forschung hat kürzlich einen wichtigen Fortschritt erzielt: die Entwicklung eines neuen Arzneimittels gegen Krebs. Das Mittel, das auf Basis von Naturstoffen hergestellt wird, zeigte in klinischen Studien eine hohe Wirksamkeit bei der Bekämpfung von Tumoren. Dies ist ein wichtiger Schritt vorwärts in der Krebforschung und könnte vielen Patienten helfen, ihre Krankheit erfolgreich zu bekämpfen.","questions":[{"question":"Woher wird das neue Arzneimittel gegen Krebs hergestellt?","answers":["Auf Basis von Chemikalien","Auf Basis von Naturstoffen","Auf Basis von Genetik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Zweck hat die Entdeckung des neuen Arzneimittels?","answers":["Die Bekämpfung von Krebs","Die Heilung von Krebs","Die Forschung an Krebs"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind die klinischen Studien im Kontext des neuen Arzneimittels?","answers":["Sieht man den Erfolg von Ärzten","Sie beweisen die Wirksamkeit des Mittels","Sie sind ein Teil der Forschung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass rund 15 % der Bevölkerung weltweit an einer chronischen Erkrankung leidet. Ein weiterer Aspekt ist, dass die moderne Gesellschaft immer mehr auf digitale Medien angewiesen ist und dies zu einer negativen Auswirkung auf das Seelenheil kommen kann. Forscher haben entdeckt, dass regelmäßiger Spaziergang in Natur um bis zu 50 % die Stressreduktion fördern kann.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Weltbevölkerung leidet an einer chronischen Erkrankung?","answers":["10%","15%","20%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Auswirkung hat die moderne Gesellschaft auf das Seelenheil?","answers":["positive","negative","keine Auswirkung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Prozent Stressreduktion kann regelmäßiger Spaziergang fördern?","answers":["20%","30%","50%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die menschliche Haut ist die größte Organ im menschlichen Körper und umfasst etwa 1,5 Quadratmeter Fläche. Sie ist für den Verlust von Feuchtigkeit und Temperatur zuständig und regelt auch die Bildung von Vitamin D im Körper durch die Synthese von Cholecalciferol aus UV-Licht. Dieser Prozess kann bei Menschen mit dunkler Hautfarbe aufgrund der geringeren Produktion von Melanin beeinträchtigt sein.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Oberfläche der menschlichen Haut?","answers":["1 Quadratmeter","1,5 Quadratmeter","2 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu ist die menschliche Haut zuständig?","answers":["Nur für den Verlust von Feuchtigkeit","Für den Verlust von Feuchtigkeit und Temperatur","Nur für die Bildung von Vitamin D"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum kann der Prozess der Bildung von Vitamin D bei Menschen mit dunkler Hautfarbe beeinträchtigt sein?","answers":["Weil sie mehr UV-Licht produzieren","Weil sie weniger Melanin produzieren","Weil sie keine Cholecalciferol produzieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die menschliche Nase kann über 1.000 verschiedene Gerüche unterscheiden. Im Gegensatz zu anderen Sinnen ist der Geruchssinn noch nicht vollständig verstanden. Forscher haben festgestellt, dass die Nasenhöhle von etwa 350 verschiedenen Zellen umgeben ist, die für den Geruchssinn zuständlich sind. Diese Zellen heißen Olfaktorien und sind für die Verarbeitung von Gerüchen wichtig.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Gerüche kann die menschliche Nase unterscheiden?","answers":["100","1.000","10.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Zellen umgeben die Nasenhöhle?","answers":["200","350","500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was heißen die Zellen, die für den Geruchssinn zuständlich sind?","answers":["Neuronen","Olfaktorien","Zellkerne"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Wissenschaftler entdeckten, dass Menschen, die regelmäßig Sport treiben, ein geringeres Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen haben. Ein Studium der Universität Cambridge zeigte auf, dass regelmäßige körperliche Aktivitäten den Cholesterinspiegel senken und das Herz-Kreislauf-System stärker machen. Deshalb sollten alle Menschen mindestens dreimal pro Woche 30 Minuten lang Sport treiben, um ihre Gesundheit zu verbessern.","questions":[{"question":"Wer führte das Studium an der Universität Cambridge durch?","answers":["Ein unbekannter Student","Die Universität Cambridge","Ein Team von Forschern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was senkt den Cholesterinspiegel nach regelmäßiger körperlicher Aktivität?","answers":["Blutdruck","Cholesterin","Körperfett"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft sollte man pro Woche Sport treiben, um seine Gesundheit zu verbessern?","answers":["Einmal","Zweimal","Dreimal"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die medizinische Forschung hat in den letzten Jahren erstaunliche Fortschritte gemacht. Eine interessante Entdeckung ist die Möglichkeit, Krebszellen durch eine bestimmte Art von Bakterien zu bekämpfen. Es handelt sich um sogenannte Mykobakterien, die normalerweise für die Bekämpfung von Tuberkulose verantwortlich sind. In einigen Fällen können sie auch gegen Tumorzellen wirken.","questions":[{"question":"Worin bestehen die Fortschritte in der medizinischen Forschung?","answers":["Krebsforschung","Tuberkulose-Forschung","Mikrobiologie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Art von Bakterien wird gegen Krebszellen eingesetzt?","answers":["Mykobakterien","Streptokokken","Tuberkelbakterien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sind Mykobakterien normalerweise bekannt?","answers":["Krebserkrankungen","Tuberkulose","Atemwegsinfektionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die moderne Medizin hat erstaunliche Fortschritte gemacht, insbesondere im Bereich der Krebsforschung. Ein bemerkenswerter Ansatz ist die Immuntherapie, bei der das menschliche Immunsystem gegen Krebszellen eingesetzt wird. Dieser Ansatz zeigte in einigen Studien erheblich verbesserte Überlebensraten und eine erhöhte Heilungsrate.","questions":[{"question":"Worin bestehen die Fortschritte in der Krebsforschung?","answers":["Im Bereich der Chemotherapie","In der Immuntherapie","In der Genmanipulation"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Therapie zeigte in einigen Studien erheblich verbesserte Überlebensraten?","answers":["Chemotherapie","Immuntherapie","Strahlentherapie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein bemerkenswerter Ansatz in der Krebsforschung?","answers":["Genmanipulation","Chemotherapie","Immuntherapie"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass pro Jahr etwa 17 Millionen Menschen an Krebs erkranken und damit ein hoher Anteil der globalen Gesamtsterblichkeit ausmacht. Die Hauptursachen für Krebs sind Tabakrauch, Ungeziefer und UV-Strahlung.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Menschen erkranken pro Jahr an Krebs?","answers":["10 Millionen","17 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche der genannten Faktoren ist keine Hauptursache für Krebs?","answers":["Tabakrauch","Ungeziefer","Gift"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was macht einen großen Teil der globalen Gesamtsterblichkeit aus?","answers":["Tuberkulose","Krebs","Herz-Kreislauf-Erkrankungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass bis zu 80 Prozent der Menschen auf der Erde nicht genug Schlaf bekommen. Ein weiterer interessanter Aspekt ist, dass ein zu kurzer Schlaf die Produktion von Insulin beeinträchtigen kann und somit die Blutzuckerwerte in den Griff bekommen muss.","questions":[{"question":"Wer hat festgestellt, dass bis zu 80 Prozent der Menschen auf der Erde nicht genug Schlaf bekommen?","answers":["Die Weltgesundheitsorganisation","Das Ministerium für Gesundheit","Der Internationale Rotkreuz- und Rothalbade"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch kann ein zu kurzer Schlaf die Produktion von Insulin beeinträchtigen?","answers":["durch eine Erhöhung der Blutzuckerwerte","durch eine Beeinträchtigung der Insulinfreisetzung","durch eine Abnahme des Insulingehalts"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu muss die Produktion von Insulin beeinträchtigen?","answers":["um die Blutzuckerwerte zu erhöhen","um die Blutzuckerwerte in den Griff zu bekommen","um die Insulinfreisetzung zu reduzieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die moderne Medizin kennt heute viele effektive Behandlungsmethoden für chronische Krankheiten. Eine dieser Methoden ist die Stammzelltherapie. Hierbei werden gesunde Stammzellen aus dem Körper des Patienten entnommen und an das Zielgebiet zurückgeführt, um dort neue Zellen zu produzieren. Dies kann bei Erkrankungen wie Leukämie oder Multiple Sklerose von großem Nutzen sein.","questions":[{"question":"Was wird bei der Stammzelltherapie von Patienten entnommen?","answers":["Stammzellen","Blut","Knochen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin kann die Stammzelltherapie von großem Nutzen sein?","answers":["bei Grippe","bei Leukämie oder Multiple Sklerose","bei Hautkrankheiten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo werden nach der Stammzelltherapie neue Zellen produziert?","answers":["im Körper des Patienten","an das Zielgebiet","in einem Labor"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat festgestellt, dass fast ein Drittel der Weltbevölkerung an Adipositas leidet. Diese chronische Krankheit wird hauptsächlich durch eine ungesunde Ernährung und eine zu geringe körperliche Aktivität verursacht. Experten empfehlen, regelmäßig zu bewegen und gesund zu essen, um die Anfälligkeit für Adipositas zu reduzieren.","questions":[{"question":"Wer empfiehlt regelmäßiges Bewegen und gesundes Essen?","answers":["Die Weltgesundheitsorganisation (WHO)","Ein Arzt","Eine Diätassistentin"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch wird Adipositas hauptsächlich verursacht?","answers":["Durch eine gesunde Ernährung und regelmäßige körperliche Aktivität","Durch eine ungesunde Ernährung und zu geringe körperliche Aktivität","Durch einen Mangel an Vitaminen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Weltbevölkerung leidet an Adipositas?","answers":["Ein Zehntel","Ein Fünftel","Fast ein Drittel"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die moderne Medizin hat erstaunliche Fortschritte gemacht, insbesondere im Bereich der Krebsforschung. Laut neuesten Erkenntnissen kann sich ein Teil des Tumors in einem Zustand von Zellaktivierung befinden, ohne dass er sich aggressiv entwickelt. Dieser Zustand wird als \"Dormancy\" bezeichnet und könnte eine wichtige Schlüssel zu einer erfolgreichen Behandlung darstellen.","questions":[{"question":"Welche Bezeichnung wird einem Zustand von Zellaktivierung zugeschrieben, wenn sich ein Teil des Tumors nicht aggressiv entwickelt?","answers":["Dormancy","Immunität","Krebszelle"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Schlüsselrolle könnte ein bestimmter Zustand von Zellaktivierung bei einer erfolgreichen Krebsbehandlung spielen?","answers":["Chemo-Therapie","Operation","Dormancy"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Bereich hat die moderne Medizin erstaunliche Fortschritte gemacht?","answers":["Krebsforschung und -therapie","Gerontologie","Neurologie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Wichtigkeit von Vitamin-D für die Gesundheit ist in den letzten Jahren immer mehr im Fokus der wissenschaftlichen Forschung gestanden. Es wird bekannt, dass ein Mangel an Vitamin-D zu einer Vielzahl von Krankheiten beiträgt, darunter Osteoporose, multiple Sklerose und auch zum Beispiel Depressionen. Eine Studie hat ergeben, dass Menschen mit einem Vitamin-D-Mangel um 50% häufiger an Krebs erkranken als solche mit normalem Vitamin-D-Spiegel.","questions":[{"question":"Worin besteht die Bedeutung von Vitamin-D für die Gesundheit?","answers":["Es ist ein wichtiger Bestandteil von Früchten und Gemüse.","Ein Mangel an Vitamin-D kann zu einer Vielzahl von Krankheiten beitragen.","Vitamin-D hat keine Bedeutung für die menschliche Gesundheit."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Krankheit ist laut Studien häufiger bei Menschen mit einem Vitamin-D-Mangel?","answers":["Multiple Sklerose","Depressionen","Krebs"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Bereich der Gesundheit hat sich die Forschung zu Vitamin-D in den letzten Jahren konzentriert?","answers":["Ernährung und Diätetik","Virologie","Wissenschaftliche Forschung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Chirurgie hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die die Wirkung von Körperbewegung auf das menschliche Immunsystem untersucht. Demnach kann regelmäßige körperliche Aktivität den Zellkonzentrationen im Blut positive Einfluss ausüben. Eine wöchentliche Bewegungszeit von mindestens 30 Minuten reduziert die Wahrscheinlichkeit von Infektionen und Krankheiten.","questions":[{"question":"Was kann regelmäßige körperliche Aktivität im Blut ausüben?","answers":["Ein negativen Einfluss auf die Zellkonzentrationen","Eine positive Einfluss auf die Zellkonzentrationen","Keinen Einfluss auf die Zellkonzentrationen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange sollte eine wöchentliche Bewegungszeit mindestens betragen, um die Wahrscheinlichkeit von Infektionen und Krankheiten zu reduzieren?","answers":["30 Sekunden","30 Minuten","3 Stunden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann eine wöchentliche Bewegungszeit von mindestens 30 Minuten ausüben?","answers":["Ein negativen Einfluss auf die Wahrscheinlichkeit von Infektionen und Krankheiten","Eine positive Einfluss auf die Wahrscheinlichkeit von Infektionen und Krankheiten","Keinen Einfluss auf die Wahrscheinlichkeit von Infektionen und Krankheiten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die medizinische Forschung hat kürzlich ein neues Verfahren entwickelt, um Tumorzellen zu zerstören. Durch die Anwendung von Nanopartikeln kann das Wachstum von Krebszellen gehemmt werden. Diese Partikel können mit verschiedenen Substanzen beladen werden, um die toxische Wirkung auf die Zellen zu verstärken. Eine Studie hat gezeigt, dass diese Methode bis zu 90 Prozent der Krebszellen eliminiert kann.","questions":[{"question":"Mit welchen Partikeln kann das Wachstum von Krebszellen gehemmt werden?","answers":["Nanopartikeln","Zellpartikeln","Proteinpartikeln"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Prozent der Krebszellen kann die neue Methode eliminiert werden?","answers":["50%","70%","90%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Substanzen können in die Nanopartikel geladen werden?","answers":["Chemikalien","Vitamine","Toxine"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Herz- und Kreislaufforschung hat kürzlich ein interessantes Forschungsresultat vorgestellt. Laut Studien gibt es einen Zusammenhang zwischen dem Konsum von rotem Wein und einem gesunden Blutfluss. Der Alkoholgehalt in Rotwein kann die Bildung von Stickstoffmonoxid hemmen, das für Herzkrankheiten verantwortlich ist. Forscher empfehlen deshalb den moderaten Konsum von rotem Wein.","questions":[{"question":"Wem wird der moderate Konsum von rotem Wein empfohlen?","answers":["Forschern","Ärzten","Die Deutschen Gesellschaft für Herz- und Kreislaufforschung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kann der Alkoholgehalt in Rotwein hemmen?","answers":["die Bildung von Stickstoffmonoxid","den Blutfluss","Herzkrankheiten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worum ist der moderate Konsum von rotem Wein gesund?","answers":["Weil er Herzkrankheiten verursacht","Weil er den Blutfluss fördert","Weil er Stickstoffmonoxid bildet"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Gesundheit unserer Augen ist ein wichtiger Aspekt unseres Wohlbefindens. Ein interessantes Faktum ist, dass unsere Augen täglich etwa 10 Millionen Mal bewegen können, ohne dass wir es bemerken. Dies liegt daran, dass die Linsen und der Augapfel flexibel sind und sich anpassen können. Deshalb ist es wichtig, unsere Augen regelmäßig zu pflegen und vor Schäden zu schützen.","questions":[{"question":"Warum können unsere Augen täglich etwa 10 Millionen Mal bewegen, ohne dass wir es bemerken?","answers":["weil die Linsen und der Augapfel flexibel sind","weil sie nicht bewegt werden","weil sie geschwächt sind"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist es wichtig, unsere Augen regelmäßig zu pflegen?","answers":["um sie stärker zu machen","um sie vor Schäden zu schützen","um sie schneller zu sehen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was liegt daran, dass unsere Augen täglich etwa 10 Millionen Mal bewegen können?","answers":["dem Alter","der Ernährung","der Flexibilität der Linsen und des Augapfels"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Forschungsergebnisse zeigen, dass regelmäßiger Sport das Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen senkt. Derzeit gibt es etwa 1 Million Menschen in Deutschland mit einer Herzinsuffizienz, die ihre tägliche Aktivität reduziert haben muss. Durch körperliche Bewegung kann das Risiko für Herzinfarkte und Schlaganfälle um bis zu 35 Prozent verringert werden.","questions":[{"question":"Wie viele Menschen in Deutschland haben eine Herzinsuffizienz?","answers":["500.000","1 Million","2 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Um wie viel Prozent kann das Risiko für Herzinfarkte und Schlaganfälle durch körperliche Bewegung verringert werden?","answers":["10 Prozent","20 Prozent","35 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was passiert, wenn man regelmäßig Sport macht?","answers":["Das Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen steigt","Das Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen bleibt gleich","Das Risiko für Herz-Kreislauf-Erkrankungen senkt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},]